拒用替身代出席公開場合 普京：我是真的

俄羅斯總統普京周四（27日）承認，政府曾有秘密計劃安排替身代他出席公開場合，惟被他否決，並堅稱他是真的普京。

國營傳媒塔斯社（TASS）列出連串俄羅斯網民熱門搜索結果，其中包括「普京替身」。普京周四受訪時披露，從未用過替身，但承認政府內部曾討論過，「我拒絕用替身。當時正值對抗恐怖主義最艱難時期」。1999至2000年，俄羅斯對車臣分離分子發動第二次戰爭，普京由總理變總統負責督戰，俄軍獲勝後，車臣分離分子經常在俄國大城市發動自殺式炸彈襲擊。普京承認，2000年代初有人建議他用替身，以減低公開露面的風險，惟該計劃遭他否決。

（法新社）

呢個可以睇到中國同俄國係公關上嘅分別
如果係中國 一定會話別有用心境外人士造謠之類
唔會咁同你解釋

暗示刁大敗假

佢本人都係假